---
title: DuckStation
description: 
published: false
date: 2021-10-03T20:50:36.914Z
tags: 7.3+, ps1, playstation 1, duckstation
editor: markdown
dateCreated: 2021-09-07T22:19:24.206Z
---

 

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv3**](https://github.com/stenzek/duckstation/blob/master/LICENSE).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 | 
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ❌ | ❌ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
|  |  |

## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| scph5500.bin | BIOS PS1 japonais - requis pour les jeux japonais | 8dd7d5296a650fac7319bce665a6a53c | ❌ |
| scph5501.bin | BIOS PS1 américain - requis pour les jeux américains | 490f666e1afb15b7362b406ed1cea246 | ❌ |
| scph5502.bin | BIOS PS1 européen - requis pour les jeux européens | 32736f17079d0b2b7024407c39bd3050 | ❌ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **scph5500.bin**
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **scph5501.bin**
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **scph5502.bin**

### Liste des bios optionnels

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| ps1_rom.bin | BIOS PS1 - Fourni avec les dernières mises à jour PS3 | 81bbe60ba7a3d1cea1d48c14cbcc647b | ❌ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **ps1_rom.bin**

## ![](/emulators/isos.svg) Isos

### Extensions supportées

Les isos doivent avoir les extensions suivantes :

* .bin
* .chd
* .cue
* .ecm
* .img
* .iso
* .m3u
* .mds
* .pbp

### Emplacement

Placez les isos comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 psx
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.bin**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.cue**

>Les isos au format **Redump** sont vivement conseillés.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les isos, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-features.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://github.com/stenzek/duckstation/](https://github.com/stenzek/duckstation/)